# 倉庫番
倉庫番とは全ての荷物を指定の場所に配置するゲームです。

# 仕様
1. フィールドは荷物、壁、ゴール地点、そしてプレイヤーから構成される
2. 荷物とゴール地点の数は等しい
3. ゲームの目的はプレイヤーを操作し、すべての荷物をゴール地点に運ぶことである
4. プレイヤーは上下左右に移動することができるが、進行方向が壁の場合は移動できない
5. 進行方向に荷物がある場合、その荷物を押すことができる。ただし、荷物の進行方向に他の荷物や壁が存在した場合は移動できない
6. 荷物を引っ張ることはできない

# 実装

## 言語
下記言語毎にLEVEL1～LEVEL6の実装を行うこと。

また言語特性を生かした実装を目指すこと。

基本的には現在の単元と同じ言語でそれぞれ実装すること。  
（過去分が未完成なので先にそちらを終わらせる、はOK）

### コンソールアプリ
* C
* Java
* Python
* Go

### ブラウザアプリ
* JavaScript

### スマフォアプリ
* Android(Java)
* iOS(Objective-C)


## 実装上の注意

### コンソールアプリ
荷物、壁、ゴール地点、プレイヤーの表現はわかりやすい文字を使用すること。

例）荷物：o/O　壁：#　ゴール地点：.　プレイヤー：p/P  
大文字はゴール地点に荷物/プレイヤーが重なっているとき

### ブラウザアプリ
画像を使用して荷物、壁、ゴール地点、プレイヤー、空白を表示すること。

### スマフォアプリ
画像を使用して荷物、壁、ゴール地点、プレイヤー、空白を表示すること。

### 各言語共通
倉庫番の操作方法が分かるようにしてください。


## 実装レベル
実装者のレベルに応じて、実装を下記の通り段階的に定義する。

必ずLEVEL1から実装すること。

### LEVEL1
1. 仕様欄と実装上の注意欄に記載した機能を実装する
2. フィールドは以下のフィールド１つとする

```
########
##  ####
##     #
##o.. .#
#  ##p##
# oo  ##
#     ##
########
```

o …… 荷物  
\# …… 壁  
. …… ゴール地点  
p …… プレイヤー

注意）実装上の注意に記載しているが、文字は任意のものを使用して良い。

### LEVEL2
1. LEVEL1を実装する
2. 荷物と人を初期配置に戻す**リセット機能**を加える
3. 一つ前の手に戻す**取り消し機能**を加える  
取り消し機能は連続で何度でも使用可能とする

### LEVEL3
1. LEVEL2を実装する
2. **歩数制限機能**を追加し、制限歩数と現在の歩数を表示する
3. **時間制限機能**を追加し、制限時間と現在の経過時間を表示する（コンソールアプリは任意）
4. 制限に引っかかった時、ゲームオーバー用のメッセージを表示する

### LEVEL4
1. LEVEL3を実装する
2. 歩数制限機能と時間制限機能の有無をユーザーが選択可能にする（コンソールアプリは時間制限は任意）
3. LEVEL1にて用意した以外のフィールドも選択可能にする（フィールドは各自で用意し、制限する歩数と時間をフィールド毎に設定する）

### LEVEL5
1. LEVEL4を実装する
2. **一時保存（ポーズ）機能**を追加し、後から再開できるようにする  
再度ゲームを再開する際には、新規にゲームを開始するか前回の続きから再開するか選択できること

### LEVEL6
1. 自分で考えた新機能を実装する  
機能の個数は自由（どんな機能を実装したのかはわかる状態にしておくこと）  
例）DBに履歴を登録しておいて、再開する際にDBから必要な情報を読みだす


# 提出方法
1. ローカル環境でプログラムを作成します  
Gitを使ってバージョン管理をしてください。
2. GitBucketにチャレンジ問題用のリポジトリを作成します（パブリックリポジトリ）  
自分のアカウント上でリポジトリを作成してください。（名前は任意です。分かる名前にして下さい。ex: java_challenge）  
リポジトリは言語毎に作成してください。
3. GitBucketにpushします  
pushすることで提出となります。完成していない状態でのpushも問題ありません。（できればbranch切った方が良い）  
なお、LEVEL毎に実装を拡張していくわけですが**リポジトリを複数作るようなことはせず、タグを使用して**どのコミットがどのLEVELに対応しているのか分かるようにしてください。
4. README.mdにはアプリケーションの実行方法が記載されているのが望ましいです


# 取り組む上での諸注意
* 使用する画像の**著作権**は十分に気を付けてください
* ネットでソースコードを探して写す/コピペしてもみなさんのスキルは一切上がりません
* 詰まった際に同期同士で相談をすることは大いに結構ですが、答えを教えてもらっても誰も得しません

# 実行方法
1. ncursesをインストール
2. 以下を実行

```
$ make
$ ./soukoban
```
